菲林機討論 12

唔包鏡好難搵到咁多人集€70,000

留名

留名

自己107部菲林機中最愛既一部

自己有嘅菲林機入面最愛嘅一部

開工手套

沖菲林用既手套

呢隻先岩你

我淨係識沖菲林
唔識邊度沖會好
所以等其他巴打寫啦

寫埋沖菲林教學

將D藥完倒入去 倒番出黎 再倒入去 再倒番出黎 再倒入去再倒番出黎
完成

倒入去又倒返出黎
3個bath之後又3個bath
10個bath都黎緊啦

衝唔衝好.....

寫埋篇掃菲林教學

想衝淘寶代購v850

衝

寫埋放相教學

upload 放相上facebook?
上傳 打句歌詞 發佈

自己amazon jp訂咪得

第一張自己一手一腳沖出黎嘅菲林

我2500放部700俾你好過啦。 買咗返嚟用都冇用過

呢個應該係自己哂出黎嘅相

lm

新post 留名

我都唔知點叫
但我係所有步驟都係自己做
暗房入面整

好彩無失敗

有無巴打知呢部咩名堂 係屋企阿爺個時儲落
鏡頭好似有啲發霉 係咪仲可以用架？
完全新手

跟佢上面d 字打上google 係咪快話黎開post

有冇入電試過呀
放太耐可能鏡頭可以用
機身未必得

Google 過 好少資料

入左電試 用到 但未真正入菲林試過
不過鏡頭有發霉現象 唔知有無鏡換呢

呢隻mount 嘅鏡好似少有啲喎
你拎呢支鏡 連埋部機去師傅度執執啦

開頭以為係用k mount 原來唔係

沖菲林 放相

想問下旺角或尖咀邊間有得沖電影菲林？
同埋幾錢？

dotwell / 金鈿可以問下 / Showa

都係講清楚D
Pre-Wash左沖C41就間間都有
ECN-2 就上前者後者都有 中間我見佢有賣 Kodak Vision 3 所以應該都有
價錢dotwell 自己個網同Showa自己個網都有

非打手阿下 你問旺角或尖沙咀所以我答你旺角同尖沙咀炸~~~

ching, 請問平平地有咩測光表推介

唔該晒

第一次玩120
12張得番幾張
好似係疊片
但上網睇完好似都搵唔到解決方法
巴打們知唔知點解決
同點解會發生

屌細力d

咩機?
有圖整張黎J下先

mamiya c220
買左都幾個月 最近先帶佢去曬太陽
圖唔知點解upload唔到

個情況似係重曝左5，6張咁
炒埋一碟

第一日拎佢出街?
如果每次都係咁就拎去整啦...

個日係阿
我琴日又入左卷正片
今日收到相先知有疊片
請問有冇咩方法預防到？除左整之外

入菲林拉實啲, 過片過到盡哂先再影
慢慢黎, 無辨法, 咩機都要熟習

thx巴打
我試多一兩卷先

唔係話改呀清咩？

唔記得左 下次下次

iPhone

買到v850 amazonjp

LUX?

lux 好用, 一般室內影會用

佢會幫你計番每隻菲林嘅倒逆率？

無人買的 交收輸車錢

即係 LUX 對應室外冇咁好？
另外菲林倒逆率即係咩？

巴打好介紹
我係用死一兩隻菲林易D計

想問下
OLYMPUS OM-10 + 50 F1.8
定
MINOLTA XG-M WITH 28MM F2.8
好D
OM-10 就1000 MINOLTA 就950
同埋我想問係邊到買機最抵

sorry 同埋我想問多樣野
因為我係玩開aps-c fujifilm x-t2
我想問 呢兩部相機既焦距係點樣換算返aps-c既焦距?
係咪135幅 = aps-c

ching 唔好意思，想問多句
你所講嘅 sunny16 係指 app 定係純粹跟據 sunny16 rule 去自己判斷光圈快門組合？

謝謝

自己估, 因為拎電話出黎好煩

睇來真係真係要改名做阿清

掛隻錶係心口

改啦, 一個月兩次

係唔知幾時 我話菲林個條邊唔知係咪有得對色就係呢條
咁岩scan緊fuji 菲林

琴清

就咁單字 清

屌你老味, 夜媽媽播啲咁嘅野
岩岩窗口出面有個白衫人影彈左出左黎
十幾樓一定唔係正常野, 寒左一寒
即刻轉返台播24小時動漫歌曲隻野先走

緊係播
嗰啲fuck boy亂咁襯對yeezy
我就偏向清純好似Fiji

我都係用緊508 ,抵玩

我都係508

有無方法可以用35mm菲林
喺影嘅時候，影到16:9？
定只能夠靠後期裁剪？

panorama所謂全景閘項同底
不過都唔係16:9
你要準確16:9可以度盒搵野遮試下嘅

睇嚟唯有構圖時預留空間，等後期cut

唔係wo
35mm motion film cam 係咪有得set crop唔crop?

無錢

大底巴打有冇diy片夾？

點解要咁做 無咩原因嘅話真係為玩鳩自己而玩鳩自己
不過想玩鳩自己其實可以畫圖比人做cnc再自己組合嘅好似係

DIY FP100片夾計唔計?
雖然都係用其他polaroid夾改...

朋友有部9x12，用既片夾ebay搵唔返，諗緊3d printer定改裝

整隻912轉810

新手想請教巴打
睇中咗部yashica fx3
見到東昇有 想問應該點check機？

你巴定絲 ？

係絲嘅話就叫老細幫你

絲
記得之前入去個陣 好似少惡
係咪俾咗錢先有得試機

唔知點解我試親都唔洗比錢
但我d fd都話要比完先有得試
不過我試完唔買個老闆娘塊面就一定西到痴線

ig有仔友淨係影5222係咪你黎

其實係我

8f_ _ _ 6_ _ _

係咪Mju 最早個部zoom?
我之前係日拍bid 過部又係咁, 退左全款

有玩下數碼單反，想試下入手玩，問下野，未得閒追晒D post，望左D相好撚正
去左showa睇中左部Olmpus om-1 $16xx
但上網禁禁下入左ebay有D幾百蚊就有交易但可能壞左，其實可以點樣格價或者果部機係值咩價？

有無張翻拍再執既相

我影raw 做photoshop轉番做jpg
無郁過d setting
想點玩法？
樽腦用原裝d700 標準profile

Crop 返大細再 較返white balance 對返正常條curve 除埋塵.....好那大工程。玩返v700算

岩阿

去松屋啦
啲野價錢都ok 同埋啲呀叔都helpful
同佢買過部spotmatic 壞左
佢地態度都算負責 check 完退錢

Olympus 嘅話
OM1 有過片齒輪同菱鏡老化問題
OM2 市面零件開始缺
(hkcamera 話因此唔再賣OM2)
同埋好食電

你一係就買OM2SP OM3 OM4 OM2000
或者考慮其他系統嘅機

另外太子有間叫classic camera
方針同hkcamera 差唔多
不過低調啲, 賣嘅野都可靠
貨就好似少啲
同埋佢啲日本機一輪輪賣嘅野有啲唔同
有時minolta 多 有時幾乎全nikon
而leica 就恆常都有, 呢樣就其他文青舖冇

咁我起手，應該係邊個位到著手？

新手就去松屋/hkcamera
入部Nikon FG/Minolta X-300
試玩下先啦

咁Om1好D. FG X300壞左真係整都廢事
價唔會差好遠

咁K1000 又好過OM1 呀
不過如果唔嫌重同鏡嘅問題
Nikon FT2 仲好

用慣自動機，又輕又方便
唔慣拎返部機械手動機扮文青

我用foma最多 因為平 同埋諗唔到用乜就用佢
谷沖用HP5多
FP4當100/125/谷400都會用

其他都會玩 有時當試下未用過嘅菲林又或者想有某啲效果
好啦 到你

80s都幾鍾意 不過唔算好常影
透明片基好靚

不過結果要期
For snap 黑白我都係鍾意高度數 對比大 粗過沙紙都ok
For 要諗多嘅又或者影靚野就低度數 不過暫時最低都只係玩50度
想試更低

菲林要有不確定性 咁多數據no good

岩阿 不過好多人都無腦嘅
我成日都講影相要有意思
好似出面有個人因爲喜歡隻色所以影菲林 呢個原因好唔能夠support佢

之前有個人話重出江湖講老鏡
等我呢啲後生仲期待左咁耐

所以我認我道行未夠
我講真 我接觸黑房都係新半年嘅事 好多野想玩都未玩

其實我都係新手咋

講起上黎好手痕想放相
但係無黑房又真係有啲難度...

你地講到咁hardcore 好趕客喎
利申：玩菲林純粹想要等沖出嚟嗰種期待感

雖然停留係菲林種期待感無咩問題
但係有時就係越玩越hardcore
個個玩唔同嘅野，咁先有樂趣

我自認未夠班

我係文青

純粹鐘意歷史

想問下咁多位有無人用過
雙反光鏡菲林機
想買部黎玩120 但未實際操作過
驚太難用最尾買黎擺

6x6 方度構圖
finder 左右反轉
通常無測光
個人覺得除左呢幾樣之外無咩特別難上手的 玩多D就ok

利申: 用緊好正 快門又靜 遲下換部rolliflex玩

前日屎忽痕又買左兩部機

Bronica ETRS Chrome Version [一機兩頂三鏡三背]

Graflex Speed Graphic [個啤佬超新淨]

今日拎左Bronica去試機
Fomapan 100
D76 自沖
Canon 9000f 自掃
因為太多野入鏡所以cropped 16:9

過幾日先抬部45出去玩

想問點解我部Nikon FT2有時用慢快門
個反光鏡就唔會反番上去

左右相反呢個用用下就會慣

反而 Schneider啲鏡淡得黎又有空氣感呢樣好好j

用完xenar 好想入支xenon 50 or 90。有冇巴打放？

真心問，咩係空氣感？

Graflex 真心正
有無連對焦桿？

有，買翻黎嗰時上下左右都差好多，
尋晚拆開cal左半粒鐘先搞掂縱橫軸

ebay入埋個六連發片夾
可以變真正快拍機了

點樣拆開佢？
我之前用MPP 支桿好似跟鏡number，所以唔使cal...
玩linhof無跟支野所以唔識
Btw...六連發好似好易刮菲林

indiegogo 有隻黑白菲林做緊集資

lin? 有無45先

定係集嚟repack隻film

shut up and take my money

見到個木盒好似識人講過

係咪左面個lock lock咗

新手留名 啱啱曬左第一筒菲林 out撚晒fo

用咩機先 可能唔關你事

SRT super連55 1.8

唔熟對焦姐

好似係少少ovet expose 又有少少霧面感覺。

利申 鳩up 勿屌

呢啲係咪

支鏡起霧又算唔算有空氣感

去東昇買鏡頭會否不智？

都無乜野嘅 有陣時有啲野東昇啲價都ok

機械野真係靠wd40就搞得掂，噴兩噴個快門又正常返

多謝指點

事旦啦，影相使乜講定義 啱feel 好睇咪得

其實我已經睇左好耐但都買唔落手
我本身玩開x-t2
一直都好想買菲林機玩
但簡唔到應該買部135 MINOLTA XG-M WITH 28/2.8 玩住先
定直接買120
想問下咁多位巴打你地會簡120定135
如果買雙反既話海鷗4b 你地覺得如何?

定係呢部Lubitel 2 但係壞左倒數制?

同埋如果唔係呢到買 香港仲有咩地方可以有多D雙反機買

thanks a lot and 留名學野

海鷗都可以玩下嘅 平平地 早排朋友買左部好似四五舊
Lubitel 2俄仔野 比較舊 膠機身 料老化 朋友玩過部係ebay買 一筒都未影完入面就有野斷左用唔到上唔到快門 如果想玩lubitel可以考慮下lomography 166+ 始終近D無咁易因老化壞

雙鏡機都你個啲地方 香檳 Hkcamera 東昇 天祥 都多 不過價錢較貴 不過可以去睇下 hkcamera 就任上手唔嬲(好似係)
不過腰平雙鏡取景影像會左右反轉 要習慣下 同埋好多都無測光 影負片可以用Sunny 16法測則影又或者手機app測光都ok

不過我覺得未玩過菲林可以搵部平平地嘅135手動機去感受下菲林先 玩過135再玩120可以感受下個變化

好奇怪，岩岩先定義完咩叫空氣感然後叫人影相唔好講定義...?

長知識了

200rmb 寄上山東佬到整Pentax mz7 (順路上大陸到寄)
你地覺得值唔值？

唔值

但係出面買二手好似唔止呢個價

我見ebay斬係舊將兩舊埋單 加埋運都應該係300內

買左海鷗 4B 聽日交收
咁大個人第一部菲林相機竟然係雙反

點解唔買4A？
4B幾錢入

$600
如果岩玩我會換ROLLEIFLEX/MAMIYA
呢部海鷗都係諗住試下岩唔岩玩先
平平地試手感

白面 新淨 連皮套 600都ok嘅
ROLLEIFLEX

咁都有得炒

擺咗喺PAGE ONE好多年啦
擺到執笠都唔知有冇賣過十部

ebay到買左部rolleiflex t, 收貨先發現有粒爆左既鏍絲帽係tripod socket到
試過自己用鉗, 但都扭唔到佢出黎

請問巴打門有冇D整機既鋪頭推薦, 我想順便換埋塊對焦屏

係邊買架 可能係X 系列通病
死電容姐

對焦屏可以上淘寶買玻璃，淨係拆頂個盒仔就得，幾粒縲絲only ，之前拆過黎抹反光鏡

斷螺絲有工具可以抽出 可以google下 唔個work唔work

唔該上面2位巴打, 我研究下先

買左部海鷗 4B
真係好撚正 搞到我想即刻入多部135
我想問 CANON MODEL 7 咪話唔洗入電 咁佢個測光難唔難用?
同埋如果要check機應該點check?
同埋係咪有烈像對焦
如果兩樣都有既話,東昇又收信用卡
聽日去買返部黎玩

canon 7應該係黃班
無玩過 自己做下功課

canon7係旁軸唔係單反
黃班對焦個人認為難過裂像
我覺得新手都係玩番單反裂像好d

check 黃班最重要睇佢兩粒點對唔對得齊 唔係眼都盲

放nikon 85 f.2 ai 連hood hoya filter
$2000
tg：

個post好冷清

Canon 650
Ilford HP5 400 push to 3200
HC-110(A) 自沖 9mins
Canon 9000F 自掃

呢排少左影相sor...
仲未得閒沖菲林唉....

呢排我心情差keep住1 day 1 roll,
夜晚就沖下菲林平衡心理

Canon IVSB
Astrum Foto 100
HC-110(B) 自沖 25℃ 4:40
Canon 9000F 自掃

我一個月都影唔到一卷....
36張影得好辛苦...

心情差會影得快啲
不過我好多都係鳩影
無特登去等一個岩既moment先影。

Yashica 635
Fomapan 100
D76 7mins

有冇巴打玩過fuji g617，好撚正噉。但皮野

Btw 係咪唔係間間都掃到17咁長？

加錢姐最多 實得嘅

富士都幾仆街 中幅啲機唔同size 都整部出黎 645 670 680 690 617 系統上部部都差唔多噉。係個底唔同。

不如整部Fotoman 624

想請問各位師兄 菲林SCAN 完仲會唔會執?

要一部影哂就上45/57啦

早排kickstarter 有部好似三千幾
影615, 唔知完左未

啲五十年以上既相機快門仲可以運作正常真係好匪夷所思，

唔準囉 一係時準時唔準 好常見

拎住部老過自己咁多既機黎用, 感覺有D奇妙

我已知自己手上有五部係人地既遺物

五部

影雨景

有咩所謂
延續之前嘅主人嘅使命
再將個使命傳去下個主人

想問個好新手既問題
快門簾如果有好輕微既摺痕其實係咪唔洗理
同埋香港仲有無地方有得換快門布簾?

運作正常唔卡唔漏光就應該唔影響嘅我估
實際就你自己試一筒菲林啦

有錢有心機嘅話 有嘅
不過 如果部機價值唔貴通常啲師傅都叫你唔好整買過部
你想整你要吹到部機對你好重要係家傳之寶咁囉 又或者真係好有意思好重要好有記念價值

成個旺角得星際有兩部CANON 7
一部壞測光一部收2000
東昇有部1300
諗緊定係買呢部算

Canon 7超新淨有測光，購自ebay，
基本上十部有九部個快門簾都有摺，
但無影響的，所以我會寧願叫你ebay。

Om4 1千頭買得過嗎？上網睇有好多都漏電

ebay 都賣緊千零蚊部
BTW 老鏡黎講唔同牌子係咪裂像對焦容易對唔準
因為CANON D LTM 鏡好撚貴 想買支俄佬平鏡黎玩算

倒水電定電池液漏先
OM 電子機個設計本身就食電嘅
所以走電都唔一定係壞

有部minolta x700 想放
(with 28mmf2.8, 50mmf1.7, 75-200mmf4)

操作100%正常
有冇人有興趣？太多機想清下防潮櫃

電倒水咁

想問下各位巴打d底片係點儲存？
而家計計埋都有幾十份底片，就咁求其卷埋放落防潮箱搞到好亂，好難搵返想要果份

巴打好有心機

不過我全都出面沖 d袋都係佢地比嘅 原本諗住買個大嘅釘窿文件夾再自己釘窿放入去 不過就驚d窿唔啱位同埋咁大個file放唔到入防潮箱

係幾好嘅個袋 不過又要用錢

試過又真係無位釘窿

有無淘寶Link呀？

手動對焦好難，尤其是影寵物
36張得1/3見得人

收光圈會唔會好啲

用邊隻菲林?

負片同正片影法有咩分別？

外國真係點影都靚d
btw 巴打彩負都自己沖？

ektar 100 + contax g 鏡真係好夾

leica 我得兩支 lux 35 同50 影黑白好d，ektar 就一般。手動上最夾都係個幾支g鏡

唔該哂

我已經冇開大光圈，怕收得太細要慢快門又手震

睇黎有排練

用eos33影

冇甩do

貓呀
八巴啲黑白相丁死我

有能力領養返隻？
我自己接受唔到養到佢死個下...
但係啲貓真係好得意

巴打你請朋友去返個幾月旅行咪又可以日日撚貓

明珠沖黑白真係好粗粒

我都好鐘意菲林貓~

Portra400

RVP100

DoubleX

Reala

HP5

好多貓呀
我真係唔識影，數碼菲林都係

菲林鏡頭如果有少少霧化仲救唔救得返
香港有無地方可以修理?

facebook買？

有冇試過影唔影響？
我幾支Pentax 鏡都有呢啲老問題

試過之後發覺只要唔係對近 對正 光源就唔覺有事 影日落都冇問題
跟住就冇理到

eBay 1400 連機鏡袋
落左單先見到
原本見佢平都知有問題
香港有無人抹古董鏡嫁

平鏡抹黎有d唔合經濟效益

off topic 一下
有冇人搵緊菲林scanner?
屋企冇位, 有部plustek 8100 (可scan 135) 同 epson v750 (可scan 135/120/4x5) 想放
有意講聲
thanks

幾大到？

部機?
plustek 好細好輕
epson 就好撚大, 始終係flatbed scanner

epson how much

有就一定有，你機鏡到手睇下點先啦
有無TG?

有意既Telegram 傾

尖沙咀有100 蚊起抹鏡
華佗50 人仔起
self thinkthink

原來有咁平
尖沙咀推薦邊間

Fujica ST801有無硬皮套啱用？

淘

唔淘是咪無計

自己車個

想知

寄到黎再睇下點
THX

我都有枝om 50 1.8
連om1買番黎 照燈先發現枝鏡有少少霧
唔知值唔值得抹

好多野想淘
Rollei 個交剪扣 LX個木柄 樂聲牌個閃燈

個柄成五舊水人仔
有冇副廠

有 副廠六舊水

一舊濕鳩木賣咁貴

有冇呢部機用嘅相機帶扣

本身用緊哈穌嗰個
不過好un 手
最近入左個原裝正版

我都係呢張床單

可能你地訓同一張床

其實d鏡通常係咪無限遠回番小小先對到最遠，我有兩支鏡都係無限遠好濛，回番小小先睇fo到遠景

我有支m42 係

我兩支m42都係咁，有支m42 tele就冇事

巴打係成份底片放曬定每份mark底幾張曬？

拎左筒120菲林去曬 曬左成個禮拜都未有相
fb問完先話原來免費沖曬係要一個禮拜多d
比錢先會三日內
買個陣又話三日 呃尻人

_mage _layground
如果唔係見大學megasale 送埋沖曬都唔係佢到買

頂佢一開始話邊到買都幫你沖，之後靜雞雞改口話幫佢買之免費沖

呢間野真係好撚黑

唔好再去呢間沖啦

終於影完人生第一卷120
未用過冇測光既機，全部都under晒咁滯

我有啲濕鳩project 搞緊
我scan好揀jpg去曬（print)
唔使再拎條底去比鋪scan完再print

喂 你頂到我

想放部olympus 35 rc 同 mamiya c220
有冇巴打有興趣

柴灣曬相邊度平？？？

平都唔好諗啦柴灣
質素唔得

咁附近邊到仲有？？？

你沖咩要一個星期呀？

正常沖 加 變cd要幾銀？？？

追下舊post都唔係好難啫下話？

黑店黑到無人搵佢沖曬 要儲單儲埋一次過先開藥沖
定係折省成本等人地鋪臨換藥前大量沖平啲（所以藥水咪唔新鮮會沖衰囉喂

我自己沖 藥水錢 + Scanner已買=0 , cd $1
foma r09 1:50 400ml藥水錢2.9
加埋水費 fixer photoflo cd 當10蚊
10-20就正常啦
原本我都想答 不過真係太伸手
自己上網search下屌
比埋鋪頭名你啦我
dotwell
megatoni
showa
彩圖麗 個價好似唔岩
output pro lab 好似無左價目表

lab
color six

除左有remark嘅其他都應該自己網站/fb page有價錢
搵唔到出聲 我整個let me google that for you過你

黑店都仲可以做到開幾間舖
睇黎依門生意好好賺

沖壞人菲林都仲可以生存

對唔住大佬

佢間鋪賣 Olympus rc $1680
肥花二手有人賣緊$900 無壞
啲女仲要tag人問有無性趣
港女錢真係好讚

上年見佢係log on 有部minolta a7想買黎玩
見到個價2千幾, 個陣ebay日本寄過黎900蚊近一千左右
真係痴撚線

唔明d 舖頭點生存
我買相機鏡頭去ebay 大把又平又靚選擇
我買菲林200上淘寶都係十幾蚊頭就有一卷

係沖曬真係要搵返local shop

屌忽然間好想玩Horizon
快撚D拎部S3 Pro去整先

喺肥花收咗部甩綿漏光嘅$800 我都嫌貴

有冇人放Konica 現場監督 28 wb

大C 有無用過ddx 可唔可以重用？

Reflex: Bringing back the analogue SLR camera

第一次試push，grain 比想像中幼
Ilford delta 400 pushed to 1600

Concept 係好。。。不過咁既價錢 真係大把選擇。

$300 咁好賺

呢條Link值300蚊架

同Konica Centuria 100 過期啲色有啲似

每次淨係沖一卷？

見scan開菲林 Scan少少谷沖比你睇下
應該係HP5 400 谷1600

應該係Ilford Pan400 @1600

HP5 @6400

Ｄ藥新鮮其實好重要
但有時我筒菲林可能都只係試機 所以我會拎reuseＤ藥
但知道唔炒得嘅菲林就會用番新鮮

每次沖一卷?
唔係嘅, 你沖兩卷咪兩卷 一次過, 唔係分開做
你藥水比例多左 咁無野架
簡單講係就開完藥 沖完就唔再用

係HC110 就好常重用囉
但係都只係keep幾日
通常係今日沖完 如果我估計又或者知我黎緊三兩日都仲可能有野沖我就會留
無就倒

唔該晒 大師

Tmax藥，reuse隔咗成個星期都冇事，效果一樣

無咁做過 始終唔新鮮 要reuse同量大研究下Tmax RS

我都係

開700ml藥，嚟緊reuse多次沖120就倒

其實如果想接觸下黑房同放相可以點做。。
器材我就一定買唔起
空間都唔會有
但真係好想試下

想講放大機唔貴

如果唔係土地問題
我應該都入左部玩緊

呢排搬屋執到以前放嘅相
而家好想玩返

出去租

出去租~~~~~~~~

有冇人用fuji c200
又平又日系 好正

住大屋

應該全部人都會用過
btw又要講返果位巴打帶200卷c200去旅行

C200 過期啲色仲靚

有冇details

咁啲衫擺邊....?

衫擺衣帽間
衣櫃裝係房做裝飾

想問下 yashica electro 35 係咪好難搵？
搵極都搵唔到

定係minolta himatic 7sii好用啲？

利申：菲林新手

真係有衣帽間cls

屋企大到有房多

巴打有冇多少少資料

7s-2 有埋手動囉
平就梗係electro 35

求包養

想放部尖頂F2 有無巴打接手

200卷沖都窮左

屌 早兩個禮拜講嘛...買左F3...
btw 幾錢

F3超靚
po張圖黎J下

F3 幾靚都唔夠尖頂F2 正啦
巴打why 咁睇唔開要甩機

最中意用戰鬥機

喂屌

膽粗粗去左昭和度沖，又唔差

三主公好好J呀
而家係咪仲有全新買

放緊部Minolta x370 連md 28-70 ,9成新有a mode 有冇人想入坑， 600hkd.

新手想問一問
本身心水機Nikon Fm2
街鋪睇Body+鏡都差唔多三千
定
Canon Ae1
Minolta x700
抵玩d

我果部fm2就ebay買，搵日本仔賣家最穩陣，大概千五至千八淨機身

抵玩就AE1
想用好耐嘅就梗係FM2

以前係高登講 ae1／fm2會比人鬧不思進取

呢度應該鬧都廢事

點解冇人理

我估刮花左

買F2啦, non-ai同ai(有兔耳好啲)都用到,係重過fm2, 但價錢都係二千頭內連鏡(dp1頭)

大師唔理你我都無計

真心三部機都俾人炒到貴一貴
完全唔抵玩
話說樓上好似有巴打放F2

下 有咩問題呀呢兩部

尖頂F2 添, 收藏一流
不過F3 都ok 呀

唔知舊登會鬧啲乜
不過我覺得行過街
一個招牌壓中十個文青
有九個都識呢兩部
第十個會用minolta x700
其實呢幾部俾人吹得太過分...

咩機黎？

我第一部係AE-1

真．文青

禾系FM吐

而家有部F2

講得咁純正火星文
一定有返咁上下年紀
你係真．廢中

上F5即刻唔同哂
雖然我第一部係Praktica MTL 50...

我都係鍾意F3

買! 金色真心勁靚

金色個部F3T... 對唔住搞錯

我都想入部f3

又買左部kiev4黎玩
400蚊太抵屌 light meter 仲要用得

買啦巴打

基輔 出名係仇人機

草錢買左哈蘇先

上網睇人講話好易壞
但買唔起CONTAX唯有買KIEV

巴打去開邊間淘菲林
想入定D貨

玩過kodak有隻35mm sound film未

呢期bid左部gr1 冇s冇v 第一代
但個液晶出字有問題 有幾個mode直程顯示唔到
有冇巴打知可以去邊整

Ricoh 機出名易收皮兼冇得整。不如考慮下ebay 退貨實際啲

有嘅
不過通常留黎整貴價機

師兄我都係上網做完research 既結果
搵入門機就搵到呢幾部

師兄連唔連鏡嫁

有朋友推介搵達叔

Nikon FG 咪入門機囉
同X-700 一樣有P mode 一樣係1/1000 快門, 價錢差一截

達叔整傻瓜機?
另外你朋友有冇介紹你去陳烘買相機?

我第一部係銀色FM2, 配50f1.4d

如果想入門試玩，ae1個價錢係幾吸引，應該要學既功能都齊備
如果想耐玩，可以補錢買fm2
熟手就可以因應需要揀特色機，可能功能上無fm2咁全面，但可以配合到自己需要，再以技術搭救

之前玩開fm2，轉左em，快門上限制大左，但機身輕好多，練熟左覺得自動快門都可以影到好作品，最重要機身平，我係香港買300蚊

黃班對焦影人好辛苦 慢dd已經錯過左個moment

我果部auto快門 開細光圈遇到個天唔好/夜晚/室內好難搞

裂像對焦舒服D

裂像唔夠輕

我知相機維修中心有得整GR1v GR1s
但件就未必有 你有錢等得可以上去問下

有既 要練下距離感了

你有無考慮過用對焦屏 T快門 仲要落片夾 蚊刀嘅人嘅感受

但係影建築物同人像構圖上有少少出入
裂像有時都俾唔到...
各有各好啦~

有對比之下影建築物部機無movement 已經完
朋友應該搞緊個project 影建築物的, 佢早排同我吹水講起影120 6x6, 120 645, 定係4x5
但係佢要長期去記錄
我比左結論佢 唔討論用乜影有乜好 鳩up only

之前影景同建築物多
試過135+tilt shift鏡
真係唔係好得
所以我入左45

不過咁, 影建築同建築物可以係兩件事
建築未必影哂成棟, 未必需要movement

部CANON 7 終於到手
我想問邊到抹鏡有保證D
就咁睇唔算嚴重 影完一筒睇下點先
但都想問下邊到抹鏡抵

唔知阿 唔識影相

大師真係好謙

當啲光圈走哂出嚟打招呼，我發現上次部120都唔算難整

點解成日我都睇唔到你D圖

布簾有兩三點漏光 點解決好？

影左先

你未答咩機

做乜散哂 拆散佢砌番好佢

知唔知搵達叔抹鏡 一次收幾多錢？

想問下如果想翻新部rolleiflex 有冇師傅推薦

新手上路 想問去邊買菲林抵啲

淘寶

hp400 第一次影黑白菲林，求評

係咪三家村

九頁光圈爛左兩塊，諗緊補返果兩塊，還是用其他方法整過個光圈
見有鬼仔cut左幾塊黑色膠圈當唔同光圈用

係阿

第一張我覺得暗位黑得幾好 d石幾有質感
我覺得crop淨個漁夫釣魚會有感覺d
第二張你主體係個沙包？
如果係既話background好似有d太雜亂
個沙包都唔夠突出
第三我覺得普普通通
可能拎翻個水平位會是正d

我都係新手
一齊學習

hp400? hp5?
hp5我嘅印象又好似唔係咁嘅feel

人生第一筒120
玩過菲林真係反唔到轉頭

好綠

hp 4來

麻煩兩位師兄

Hp4? 過期幾多年

屌 係啦 死黑死白

富士PRO負片？

真喺HP4？ 起碼三十年前嘅產品

如果係4 我估係FP4 但就125度 但都唔應該死黑死白
定Delta 400

Pro 160 ns 咁

等緊筒690 正片

今日先去完 重打左個沙包兩錘

其實自己scan同出面scan有咩分別？

富士 Pro 160ns

第一卷諗住會fail好多張 所以平平地是但買一卷黎玩住先

7左 係Ilford HP5 記得ios係400就話係hp4

我都係咁
不過全手動機 影咗幾卷都仲係好多fail

影唔到你想影嘅效果已經叫fail
對於主體黎講over/under/outfocus 就算

幾時出番個FAIL集

under/over哂 scan出嚟有層綠咁樣都己經好fail
同埋用TLR 3.5光圈又淺又有parallax好易炒focus

做唔到你想要嘅野但係靚咁你算唔算成功？
呢個叫忽你撞到 而唔係成功囉

3.5都易炒2.8你點搞

［玩命］
有冇人試過拎1600iso 搭飛機過機

有三筒過左擺左係雪櫃未影

來緊去旅行ektar 100可以照hand carry上機過x-ray嗎？

試過ilford 3200 hand carry 上機無問題...

照過幾次x-ray?

2次，來回每程一次

咁可以安心帶

我上次帶135好似連膠筒裝
120得張紙，唔知會唔會中伏

lomography online store 4x5 film仲平過opp

同安檢講,要求HAND CHECK
最多一筒一筒開哂出黎比佢睇

補多句,日本出境,桃園出境,香港出境都可以,其他未親測

實測韓國出境唔得 佢會話無等唔過x-ray

麻煩大家 ，咁我唔帶咁多個去

100iso唔驚啦

原諒我仲有個問題

basse r2 係未就咁taobao買條機械快門線就ok? 搵條m記通用就得

一般打針線細頭，通用的。

麻煩師兄

實得啦你

咁得閒周圍去嘅

你一定得

同感+1

有無人買成成部NikonLS-2000

公司發掘左部出來，成成係咪包埋scsi card？係就即買

無
scan software都無

NikonScan都免費Download啦，係張SCSI真係麻煩

我仲以為焗住要買silver fast
就算有 driver裝唔裝到？

NikonScan包Driver
再要用少少方法裝入64Bit Windows
搞搞下我成新LS40借左畀人狂scan slide算

其實我有部LS20, 但係好似係唔係有個film mount?
之前上人度人地比我 部野著到但唔知work唔work

有無巴打知Rollei Vario邊到仲有貨?

入番筒正經嘅正片啦

35mm compact point & shot
平平地 買olympus XA 定mju 2好?
定有其他choice?
klasse 好正,但新手想玩耐D先upgrade

xa同mju我個人偏好xa
其實仲有好多 問題係你想比幾錢同想要乜
xa mf 黃班對焦 p mode , 光圈先決
mju 2 af, p mode, dx code obly
呢兩部其實都已經好唔同

我有部klasse
有冇興趣接手
非klasse w

師兄想入gp

Thanks but I like black

求加

有冇人知pentax 個quick shift focus system運作原理?
我有支D-FA 百微(冇WR)，係菲林機到有時扭唔到對焦環
有時得，有時只可以扭左，有時又只可以扭右
係數碼機上面係完全冇問題

新手Silly Question
想問下係咪入左菲林之後就唔應該再郁ASA?

如果想做過曝效果("日系"?) 咪郁低一級ASA, 反之亦然
影相都動到腦筋

巴打可唔可以解釋下點解落一級可以做到過曝效果

film iso 200
正確曝光 iso 200 F8 250/1
setting 變成iso100 但菲林照樣都係200
會變成F5.8 250/1 即係+1ev

受教
咁降低完ASA會唔會係Lightmeter到反映返出黎

yes

4x5 有冇邊枝微距鏡抵玩

有冇人試過係旺角日本到曬菲林
佢話我成筒係白片
最衰平時個間今日又休息

我主要都係起果度沖菲林，未試過出事喎

拉長啲咪得 想幾微？

影咁多次都係第一次白片

拎返條底睇吓有冇古怪

曬相舖沖C-41一定係用全自動機器
唔似沖黑白咁要用人手沖，除非沖緊片果陣劈開部機
如果唔係唔會走光架喎

黑白都可以機沖

全港好似得一間有機沖黑白？

前幾日同xxcamxxx個老細吹水，
佢有好幾個客又係喺旺角沖完，
班友又係話佢地白片，
聽講佢哋會落錯藥，
同埋成日都唔問人果筒係乜黎，
見個筒係乜就沖乜

啲新手成日覺得剩係得彩色菲林同黑白菲林
咁既話真係好多時會出錯/沖錯

之前沖撚到成條透明話人地上錯片

用乜片上錯片就咁沖會全條透明？

江湖傳聞有啲舖沖壞左會求其畀條白片你話你自己影衰左

依家啲人唔睇乜process 就隊埋去，店面啲文青又唔理

所以有時一兩卷唔趕都會去快圖美沖...
雖然貴, 但係真係好可靠
由老豆老母年代仲到而家仲未執
新開啲文青店真係

我真係未試過出事
我決定多D幫襯SHOWA

我自己又on9去到太子先知輸出實驗室冇開到
遲下睇番條菲林有冇問題
媽 好柒呀

我講真話 我真係拎過彩色負片去沖, 覺得唔差

你呢個決定
有勇氣

想買contac t2但呢兩年價位升左好多
本身嗰陣時諗住會跌
點知越升越貴
有冇巴打知香港買價位？

利申係美國

睇dcfever / pm啲樓上鋪

啲樓上鋪賣成六千cls

大家好我係SHOWA負責人Alan，唔阻大家討論但想澄清幾點。

如果我地有落錯藥沖過人白片，我天打雷劈，信譽既野我地好重視。不希望一兩句冇憑無據，底片未拿，就怪落沖曬店。上面有會員指星期日沖左係白片，請上來取底片時再睇睇自己底片。如星期日黎沖，當日幾十筒c41得一卷白底。

回應返大家講既野，可以當技術Post，大家交流下。

沖完成條透明。彩色負片沖完透明底，即係無曝光，有光入過應該係黑色，呢個特性應該玩開都清楚。所以透明底即係白片無曝光。

白底原因黎黎去去得幾個：
好多時新手用機，菲林都上唔實。關蓋先鬆左，就會成卷無影。
相機神左快門無開，有D機快門廉立油會致開唔哂快門廉。
拎左未影既菲林黎沖。

另外落錯藥，我地用全自動機沖菲林，即係你一般見到太子/尖沙咀沖曬店既沖機，唔係人手沖。可以討論一下落錯藥變白片既可能性，沖到白片，咁一定係develop唔到。
沖機有分process tank, 同refill tank，每次入機入兩條菲林，沖機會抽兩條菲林份量既新藥由refill去process tank。只係幾十ml， 而developer process tank 本身有差唔多有8L，就算落錯乜野藥，50ml 都唔會令8L developer即時失效。同埋落藥既tank我地分哂顏色加英文代號，藥桶都係跟顏色英文代號分。入錯藥個機會唔係無，但好微，就算入錯係唔會白片同埋會即時發現。用過既人就會知道，部機係會有警報，如果唔夠藥/其中功能壞左係開唔到部機。

白片我諗間間都會試過，我地一個月最少收3-4筒，沖完無野睇。至於分類，除左c41，其他process我地係會分單，就算客人拎左自捲片黎唔知，我地落機沖前係需要抽片頭出黎，沖曬職員個個都係玩左多年菲林既用家，個個都識分唔同片基唔同顏色，唔會發生黑白/E6入左落C41。絕無欺騙。如有客人有懷疑，歡迎上黎交流一下。

我地辛辛苦苦砌個Lab出來唔係易事，淨係Setup maintenance 時間都花左成個月，想提供價錢合理有質素服務。有做錯我地會講出黎，唔會屈客人。唔想見到有誤會/同行抹黑，影響有光顧開的客人。謝謝。希望大家影多D靚相。

hkcamera係咪要回應下

真名上連登 好開心有小店肯用心沖菲林，但想問幾個問題

1. 我記得你地係用Kodak藥，但係係用C-41 RA，C-41 B定C-41?

2. 有否按Kodak Z-131 manual指示定期用control strip測試沖洗效果？如有，隔幾耐試一次？

3. 店員係咪真係可以目測分辨到黑白/ C-41/ E-6/ ECN-2菲林？

利申：唔係做菲林沖曬行業

我覺得要 羅生門

我覺得遊樂場應該都上黎玩下

我入定啲花生

呢個係好提議

LM 睇針

彩色負片冇曝光係唔會變透明
條片冇曝光唔會連edge mark都冇埋

真係唔係好明

1. C41RA

2. Control Strip 香港可以話真係少之有少。岩岩查詢過Kodak，本來6-8年前有QC組，比人寄CS返去做Test，但已經多年前解散。
我地會個零月搵Kodak Technician 做maintan。

3. 首先，用家有責任知道自己拎咩菲林黎沖，然後用指定方法去沖。沖自卷菲林又唔同店家講，其實都幾大責任。分底片。我諗唔會係一件好難既事，好似分個橙好壞。有學過有經驗，唔會話好難分ecn2片基厚，有石墨層所以比一般黑, 黑白/e6好明顯唔同顏色，味都唔同。如無自卷又無貼紙，沖片果位同事一定分到，亦曾抽出不少呢個情況出黎。

4.回應另一位話無edge mark問題 ，白片係我地慣性叫法，那位會員果份都有菲林邊亦清楚顯示係咩菲林，唔係成條透明乜都無。

好熱鬧

但冇densitometric measurement點保證藥水冇污染/ 稀釋問題？外國有好多minilab都自己有densitometer保證藥水符合kodak標準，你地會唔會考慮裝返部？

呢兩間上來會唔會比人追住來屌

睇你地張相我睇唔到edge mark
清地睇唔到

唔係走晒光而冇edge mark就一定係沖果陣出事喎

估唔到會搞到上埋黎
我懷疑係屋企人撈亂左D菲林
攞左筒未影既出去曬

嗱，我講明先，我唔係有心抹黑，係佢ig自爆。

首先你講到同事一定分到，憑睇片基，睇藥膜色聞氣味，咁呢單嘢點會分唔到，其實只要話係俾個客仔陰我會自己收皮，但係你信誓旦旦話一定分到我好質疑，因為憑藥膜色，片基同氣味唔係一個可靠嘅方法，而且係話自己係lab，巴打們都會對你有啲要求。我明白呢次可以係個客陰，你哋好無辜，但其實店方係咪都有責任去問個客係咩菲林，咩process，如果就憑你以上嘅分辨方法，應該分到至係。

米當哩到既人傻仔

仲有彩負，黑白等未曝光都會有佢嘅基色，絕對係唔會透明，所以請貴公司所理解嘅透明定義係咩，上面幅圖又係咪透明？

lab哩個字唔係可以亂改

嘩 沖成咁就一定係用錯藥沖喎
一係就黑白片但bleach-fix走晒啲銀
一係就直情沖甩晒藥膜

落左漂白水咁

咁都有花生

呢件事我都解釋多次啦。首先呢卷片唔係我地沖，係120本身包裝係E6，但除左C41其他都Out Source去SSP既一間LAB沖，邊間大家應該知道。但果邊拆底時見到有齒孔，所以果邊懷疑係IMAX電影底，已經問再3問返個客用咩方法沖，但個客都唔肯定係咩菲林，佢就告知用ECN2沖就可以，當時客人都明白理解當中風險。最後出黎透明，其實我地我地post出黎都係想提醒各位，呢種120自卷沖錯返唔到轉頭。但我地會改善呢種情況，見到包裝有奇怪的菲林會先檢查再比出去。謝謝你的意見。

下面呢份，我地咁樣稱為白片，全透明果張係另一個情況。希望大家清楚。

咁即係ssp個間有問題啦

佢沖壞你d客既片，以後唔好outsource比哩間

嘩 以後唔去深水埗沖

其實以事論事 你要落order 沖死自己條底。又怪唔得人既

屌。on 撚鳩

佢都唔係瀨深水埗，個情況係個客自己用order用ECN2沖，又係自卷片無寫明要用乜process沖
個客自己都唔知自己影左咩菲林，沖白片怪得邊個

人地Showa lab睇片基都分到黑白定e6啦
深水埗lab竟然分唔到黑白定ecn2?

嘩屌！

只係一場誤會，歡迎你再次光顧，我地亦都會繼續為客人們維持良好嘅服務質素。
各位顧客如果有仼何問題，都歡迎聯絡我地。

呢間係邊間？ 黎緊去東京想試下。不過要返去拎底 未必趕到

我肯定所有新興嘅菲林舖都有mon呢個post
肯上水當面對質算唔錯

個客on9關人撚事咩

留名等睇遊樂場上水

蔡斯sir 我部SR-2 有冇得救

遊樂場好難兜

請十個關公都唔撚掂

係，個客on9，咁上面又屌人又話店員check過片，又聞又西一定冇問題？我係話佢用呢種辨識方法有問題，既然佢話一定check過，真係prove到冇問題又點會沖到上面咁

激安王 個名似買零食果間。7仔印應該麻麻啦

有部沖機就叫自己做Lab
問下彩六老闆要咩資格先叫Lab啦

我愛SHOWA
真係撈亂左
因為有幾筒都係冇盒

試過東X沖 佢c41 當我E6沖 就會成張變透明

冇曝光係全黑 因為我試過 唔會係白片，如果去到變透明 我夠膽講9成9落錯藥. 同埋而家仲點有可能上錯菲林 呢 上錯左部機都唔會比你影啦

其實呢啲都係人手野 忙中都會有錯 又唔係叫你跪係度道歉，但每次出錯就屈左個客先咁就好有問題

負片冇曝過係全菲

吊，呢度係咪真係咁多新手。彩負無曝係黑色都講得出。。。

Sor 你啱

雖然我讚同你 但我幾時講過我係負片

事主自己都講左係拎錯左筒未影既菲林去沖，仲炒車係咩玩法？

有興趣知道咩菲林未影同點沖會沖出玻璃咁嘅片出黎

仲有喎 咁專業嘅lab
講到幪眼都識分片都奶野

我岩岩入手左部Nikkormat FT2
想問一問咁多位師兄知唔知點樣玩多重曝光?

華奶果張相唔係馬馬留果卷。
兩單野黎
好fake

透明片未解決

一單還一單，玻璃咁嘅片係另一個客既自卷120，佢自己都唔知係咩片又order用ECN2
唔係事主未影果筒

即係咁，個客傻左拎筒黑白黎沖ECN-2正常舖頭係會中伏既，但某lab pro到可以目測分菲林喎

問題黎啦，點解咁pro咁有經驗既lab會分唔到個客筒野係黑白定彩色搞到變左透明片呢？

FT2 好似冇重曝架喎
要玩就要自己就住回片

留意下每次過片支倒片桿轉左幾多下
咁曝完一次光之後咪回返幾多下囉

120 好似闊啲

正正就係我講嘅嘢，我一直屌緊呢樣，講到分到咁清，一定唔會出錯咁，但上面又透底，咁清楚仲唔會去質疑個客？outsource還outsource，你交俾人就自己自己有責任把關，推outsource 間嘢做乜？

有啲自卷片係用120張紙卷住135，咁就可以影panorama

睇哂幾段野，其實佢都有話之後會把關先出貨既。 D新手唔知自己影乜又係玩死人咩。

Minolta SRT101 + AFGA / FUJI
彩圖麗 Dev + High Res Scan.

Btw有無人試過FTA 部hasselblad X5 好似最highend

好似唔知邊度講過FTA部hasselblad 唔係X5

花生我食完啦
老實講 Showa我覺得你都有心做, 起馬我自己試過你地嘅彩色負片沖+Scan 我覺得價錢同質素黎講係我覺得有驚喜

另外好欣賞會走上黎慢慢同班_ _慢慢講(請自行填充啦, 唔好對號入座)

我唔理Lab 唔Lab啦, 我認同個客拎菲林黎沖, 佢必須要知道自己個隻係乜菲林, 要用乜野process, 沖曬店覺得有問題應該提醒客人, 好似拎正片黎但問個客要E6 定E2C 佢好似唔明咁要講解番, 又或者拎C41 process嘅黑白負片做普通BW process都要講番比客知, 以上兩個例子其實都有影像出, 但好影響到出黎個效果係唔係個客本身想要個樣野

如果真係遇著個客好堅持要某一個process, 但係好肯定個隻process出到黎會炒又好無野睇又好, 我寧願講解完之後佢唔肯叫佢去第二間度沖, 起馬唔會搞到因為個客自己on9搞到條菲林出事而自己上身

我會多D去銅鑼灣店沖C41架啦 好似就腳過乜乜麗少少

我自己沖都有透明片

120無得好似135抽片頭, 無得係明室情況下睇到未develop嘅片基係乜野色,如果個客又唔知佢自己影緊乜又真係好難判斷
我唔係話緊你地沖有問題, 但我自己有D想知道其實條片原本係乜?
樂凱120黑白航空片 然後用左ECN2沖?

Ihagee

佢話outsource嗰邊見到齒孔，即係見左光啦，咁應該分到係乜片喎

除非outsource間野達唔到Showa lab standard，連睇片基顏色分辨菲林都做唔到既啫 如果係咁我支持Showa lab好似之前位巴打咁講唔再outsource畀人，自己沖埋黑白/ E-6/ ECN-2

支持Showa lab繼續改善沖洗質素，香港冇乜幾間有佢地咁pro同咁有心沖片

喂 屌你老母 點解我講野要負評我 唔岩出聲阿柒頭 唔做小人啦喂屌你

甩到姐

係啊話撚緊你啊 咁撚得閒負評

應該係黑白落bleach先洗走啲銀，沖c41 ecn2實甩硬，我一直覺得睇片基色係好難分到咩片咩process囉，我一直質疑緊用片基色同味係咪firm到完全準確，anyway 個客唔清唔楚就咪接單啦，家陣題埋outsource 間嘢上枱，有想推落人哋之嫌

沖菲林嘅野我唔識
但其實呢單野個客都無出聲
然後人地又解左咩事好似係
點解仲要bin C
阿香港人真係 無事我出番去炒股炒樓先啦 鍾意留負評嘅廢青慢慢努力留啦

算數啦
根本本身對間店有bias 做左乜野都會掘野黎講

愛之深，責之切呀

做個精明消費者啦，唔啱咪轉會囉。

我以前幫襯開opp 貪佢平靚正，但後來接受唔到佢打啲色，業務用變vista，老闆又唔喺度。宜家買菲林先會上去。

情願返工過海順便去彩圖麗畀貴啲。

有得揀 先係老闆

明知自己新手。明知人地lab 係新開。

都要柒過去，就冇得好講啦。除非你深信負負得正會有驚喜啦。

利申：曾經新手買過遊樂場伏機。

咁都可以叫lab, 咁新手都可以叫攝影大師
鍾情不確定性既記住要去呀

宜家太子個間加左價
上去買菲林都費事 又唔走腳

不過有樣野真係要吊，但無人提， 唔知自己影緊乜野菲林果D新手。咪鬼影菲林啦 影返Iphone

冇佢地點交租

唔好咁啦
引多啲新手影菲林仲好
如果唔係, 過多幾年菲林都無撚得我地影

利：引左兩位friend影菲林

其實已經預測到個走勢，富士停產哂，柯達係咁加價。玩多5-10年。應該可以完成歷史任務

柯達有可能係代理食得深

但講真果句，如果我見富士停哂，我仲唔起勢加價咩。 人知常情，又唔係社企

你啱

但係佢迫走啲客最後咪又要摺，啱啱先rebuild條ektarchrome line出嚟

最慘富士一摺埋 帶動埋D OEM， Agfa 都要收檔。得返黑白同柯達。
Ektarchrone整左出黎應該都玩多幾年，但真係可以肯定唔會平得去邊。

仲有間ferrania好似

出返color?

其實最大問題都係富賤想離場

本身個Kickstarter 係出彩色正片

lomo 特價，有無邊部玩具機抵玩

幾貴下

想問菲林scan出來後面幾張相兩邊彎曲，好多相又有D一"達達"白點，又花，又有毛
係關間相鋪事，定部機定菲林事？
limo simple use 彩色

普通屋村相舖

Telegram露鳩男 誠懇拍片道歉及罰抄

回錯自

戴住手套打jj

個個新手都係咁嫁啦
世界得黑白/彩負

有無人知fujica st701 測光舊電仲有無地方買到

有冇巴打知邊度有可以有背光攝張正片入去嘅相架

粒電咩model ？幾V?

你意思係相架 不過背後有led燈？好似無 diy吧

是

星際有間賣二手機有舊同DIY差唔多嘅野

1.3V mercury battery
Malory RM-400R, Ever-ready E400

粒電個樣幾奇怪下 又唔常見好似係
其實如果搵到粒差唔多大細厚薄嘅鈕電 但1.5v都可能用到
但測光會差一級半級, 如果行到又想較番正個測光
應該搵電子jj改電阻可以做到

唔該曬巴打先

有冇巴打撚過 Jupiter 9 同industar 50-2?

諗緊買Jupiter 9 好定Helios 4-2好

Helios 成碌菠蘿噉。買完驚唔想拎出街

你講helios 44-2？
想買咩mount？兩支結構唔同，Helios會旋，jupiter散影creamy，我個人會揀jupiter9

清 我買m42

而家d高階傻瓜機全部都overpriced

叫我？

買jupiter 9有MC版

定係其實你想講太陽神?

出現了

老老豆豆
撈毛呢枝同老俄jupiter有乜分別？

呢支貴D
呢支嘅出現令到原本個支都貴左(好似係)
呢支你當係復刻, 鏡片好似都係KMZ做? (好似係)

純粹想搵支高性價比嘅m42人像鏡

求推介

Helios 40-2 85mm就幾旋下 比人炒貴哂 以俄鏡黎計我覺得佢真係好撚貴
jupiter 9 鏡片結構就同太陽神唔同,所以個散景唔係旋
我唔識鏡頭 答你唔到邊支好邊支唔好
睇人demo覺得岩咪買個支~~
M42好似好多選擇
可以研究埋埋Takumar

係咪有tg group？

成班係到講我枝第一代17葉biotar翻版

Takumar 85 1.8 同1.9 嗰支都有考慮過。同樣二線性散景 Jupiter9 好似平屌屌。eBay有set j9 + industar 50-2 連filter乜乜乜 hkd15xx 計埋運。

Btw thx 清

哦

正版係乜野? 唔係好識

得閒揾下D防潮箱先, 可能有一兩支都未頂
好值錢架?

我見ebay日拍都要兩三千蚊
50mm f2個個版本
但年代耐左 多數都有氣泡

分享下姐

見無人俾反應
覺得有啲可憐先留個字...

咁我覆你個哦係咪都代表我覺得你可憐
唔好咁啦

結構一樣coating唔同，去依悲買舊版啦。j3最頭嗰代叫Zorki ZK，真係用德佬玻璃做

睇你係咩要追二線散影囉，個焦一定要85?

銀頭？

唔一定85。

Biotar有50mm f2?

應該係打錯字？
定拋錯書包？

我印象好似係58 f2

佢話係50咪50
我真係唔識

焦距想幾多你都揸唔定
究竟你想要嘅係乜？

噉如果有一支80 或90散景or 其他方面表現係好過其他所有85嘅。差嗰5mm 又有乜所謂 更何況一開波已經講緊係討論人像鏡。btw thx 清

傳說中嘅正版
呢個我都唔識

sor9
因為係講到好似50又無所謂 85又無所謂咁
我唔係好識乜野焦距係人像鏡 唯一玩過一支人像鏡係Nikon 105mm F2D 有乜鬼野柔焦玩
我意思係係有左個目標 想震大概係幾多mm之後瑞揀
不過你有啲目標嘅話其實睇啲sample相成像散境係點 岩唔岩自己口味 ，如果再講就乜野coating 令到啲色點點點，又或者無coating 怕光，有輻射唔係好岩易彩色菲林之類

諗唔掂買om1定mx 好
Olympus 定Pentax d鏡會抵玩啲？
比啲意見 想要機械機同輕啲

琴日揸個同事部機出去影左日 好撚正

依部係咩機

部機咪kodak retina reflex 機上面咪寫住左
pentax mx係k mount?
無話抵唔抵架啦都 個個牌子總有野比人炒起左

依部機好正 好札實 同事係柯達fans
部機係香港係咪冷門啲？
MX係K mount嘅

kodak slr香港黎講都算幾冷
香港啲人係都推啲大路野 日本牌子為主

其實Leica R都好多人推...

好係幾好 不過今朝瞓醒膊頭痛

鏡唔平 堆唔起

留名等睇

機沖就不嬲都好快手
打相就日子有功摩打手
頭先係個頭 不過係去金鈿
早知去扑你

我由12點半去到5點都係旺角

聽日出銅鑼灣睇呀清幅牆

我都想睇

我試過有一次45分鐘撞破佢已經沖掃完，但唔記得掉上google drive

打錯姐 係58呀
biotar唔係正版？
邊忽係傳說中 係人都知 笑左呀師兄

唔值得咁遠水路出去睇

幾時完呀 阿清

但係人地都係正版helios喎

MX同OM1 都麻麻 係就K 系列

K1000? 可否講下有咩唔好？

M 系列麻麻
K 系列實淨好多

M 系列啲機有啲似OM1 咁
輕左細左不過就單薄

明白

新手準備上路,有問題想問問:
1.m42機身可以玩好多老鏡 點解冇乜人推?
2.有冇咩網可以了解各品牌既鏡頭發色?仲猶疑緊買邊個牌子既機身
3.有咩牌子既鏡易搵又較平?

屌你自己追post 啦

屌你咁撚惡

新手上路求解答
有朋友放Fe2 配50mm F2 AIS俾我
但我新手咩都唔識
想問呢套新手會唔會好難上手，
同影人又洗唔洗換鏡
麻煩唒

屌你成日問問問
唔撚識google 咩

屌你五毛死返大陸啦

Thanks bro

唔鍾意指針測光

Praktica正阿 不過我無 Zenit就有

高推nikon

最近玩617 幾重手下，當4x5咁影

乜都有玩 星期五晚我會過meteor
你過來會見到我

推多次
仲有兩日完，夠唔夠數都出貨

[member] LX有一部［/member]

屌柒咗

睇左介紹幾正咁

都係麻麻地實淨咋喎

同埋LX 個相機帶扣或者手柄好難配
兩樣都冇左徒手拎住會唔係咁就手
同埋快門算幾大聲,
A mode 係冇菲林, 空機嘅時候係試唔到嘅

我有部早期型嘅LX
唔識拆個finder
性能上係勁過F3 嘅, 又細部啲輕啲
不過兩部同期嘅機 用到2018年到黎緊嘅時都
都係F3 比較經得起時間考驗

咁撳住粒的向右撥
再推個viewfinder 出嚟

今晚試下先 thx
另外巴打知唔知有咩方法可以掛條手帶上去LX? 搵唔到原裝粒野

哈穌扣

唔係好明A mode點解試唔到

太技術嘅terms 我都唔識
不過大概嘅原因係LX 個A Mode 曝光控制係測菲林片嘅光, 夠光就閂快門
如果冇入菲林嘅話
部機就讀左係壓片板嘅光

好多時就會變成快門長開
要隊部機向光源先閂

好撚想買機呀

大概係咁

買囉 平有平玩

諗住放工去東昇睇下有無om1/mx
貪佢地輕鼓勵下自己努力啲帶出街
下一部先入部實淨嘅
預左千五蚊到 連支標準鏡
想問要點check機？

Thx 睇曬，不過唔明

總之結論就係LX 測光係測底片嘅反光？

係
應該話finder display 個數值同A mode 用嘅數值唔一定係一樣嘅
總之係冇底片下用A mode 就唔準

OM1 小心有菱鏡水銀印 同埋過片打滑

好似幾勁咁
Body 連標準鏡幾錢度？

棱鏡水銀印係咪個viewfinder 個底睇落漏晒汁咁？
再唔係就Nikon FM 不過個樣無咁鐘意

重量真係好影響有冇心機
有2部rf 1部tlr 1部lx 1部690
自問出勤率最高都係部35rc 其次係lx。690同ql17最少出街。

當然有心玩 噉樣出街都唔會係阻力

小弟淨body 一年前入手價1900
露銅user機

~我諗2500-2700?

漏汁啦
或者個finder 中間有兩條平行嘅垂直黑線咁

仲有喎OM1 嘅電比較難搵

RF都有諗過
Olympus d rf太多款 分唔到邊部打邊部

我見淘寶有px625 adaptor

Olympus 係OM1 2 3 4 吹囉
型號係雙位數以上個啲都係low end 啲又未必有手動mode 嘅機黎
不過Olympus 我覺得係細同靚不過犧牲左材料嘅質素

EOS 係Canon 後期AF 機嘅系列
外觀唔夠文青復古同塑膠機身
所以咪冇乜人留意囉

另外Canon 好似手動單反都唔止一種mount...兼容性唔高掛

Minolta ST 同埋SRT 都幾好架
實淨耐用...過片個下好爽
其中SR-1s 有OM-1 咁細不過冇OM-1 嘅煩惱
X 機又輕又細, 用開我覺得X-300 好過X-700...不過X 系列有電容通病, 有得整.

Nikon 耐用同鏡多就出名架喇
除左 EL, EM 同FG-20之外其實冇乜邊隻唔受追捧...不過我堅覺得FT 系列比人遺忘

K-1000 雖然簡單實淨
實際上性能同SR-1s 接近 不過價錢幾倍
除左香港製造個批K-1000 之外就唔抵喇

東昇買機有無保養？

幾日都無？

好似除非你係妹妹仔
如果唔係都冇

底褲就有條 妹妹仔就無啦
咁我星期六先慢慢睇慢慢行

應該係下邊嗰粒負責測光？

yes...

諗多咗？

咁撚貴
我嗰部~千三

body only

連鏡喎 50/1.4 都800 啦
外面啲舖頭一set 都要二千以上啦
ebay 要捕嘅千零都有
不過唔可以用黎做參考

個frd係日本見到部新淨om2 幫我買左

年頭想買LX搵唔到

去日本先買囉

呢隻機唔係咁常見
靚仔仲可遇不可求

我個部

grip

葡萄🍇
不過我鐘意銀色多啲
依部真係機皇

去囉

不了，我本身已經有4部p記機

邊有fm2 k1000咁好

K1000真係神機

FM2 都好神

真係神 我有兩部 準備買第三部

玩開無反想試下菲林
想問下，如果買m42菲林機會唔會好戇鳩？
如果係，點解？
另外有無m42菲林機推介下？
tg：vk4502a

我都知新入post好難follow
你由呢個post第35頁開始睇就有答案
睇完唔明再問啦

我有四部喇...

我有100部 strong hold

真係有四部架你當我鳩噏呀

LX 嘅話你去松屋睇下我記得佢地好似有

我鳩噏之嘛

000 定999 先
如果靚仔 連grip 連扣
同老闆買多支標準鏡
同佢講下價 三叉我覺得合理
因為佢啲野有保證

唔記得 應該2千中

gogogo 問下3000 連鏡得唔得

有無啲靚仔傻瓜機推薦
想買比女朋友一齊影
想輕細同靚仔啲 budget 1000樓下
睇過rollei 35s 好正好靚仔
有無啲同類平啲嘅選擇？

一筒菲林連scan都成舊水
我覺得budget真係唔爭在一千幾百

菲林11.5 沖掃40蚊

再係咁就越買越貴

30蚊咋佐敦

好似要估焦架喎
氹啲冇影開相嘅女不如買部有AF 嘅傻瓜啦
焦都未識對 影出黎矇查查 好快就冇癮

AF又好似無左個種樂趣
如果AF有咩選擇？
諗住放工落松屋行個圈

松屋冇AF 賣
你咁嘅情況
不如買hi-matic 7s 或者yashica 35
感覺下對焦點對 等到對距離有感覺先入rollei 35 都未遲

不能盡錄

溝女一流

Rollei 35 傻瓜真係用唔到 要估焦

越講越貴
幾鐘意Contax 同Nikon 個幾部

T3 連hood 連filter 連袋 黑 機 有興趣？

你初頭預1000銀都夠你買部靚仔定係傻瓜連幾筒菲林啦
買到咁貴 影出黎都係咁上下架啦
玩到上左手先諗啲貴野啦

無錢買 sorry

我都係咁諗

差唔多la 再唔係上ebay 都差唔多價又 多貨
搵日本仔買 有誠信

我有部Rollei 35 都放埋一二邊
估焦真係玩鳩自己

其實唔難
唔中焦咪唔中

但好文青 英女王都係噉用
細細部 又方便帶。德製嗰支鏡仲正過星製嗰支

味道

我平時都係F64行住影

leica仲玩緊 f1.25
識玩一定玩 f128

手持針孔

菲林機討論 13

微細管鏡頭啦

個個都玩大光圈, 唔通個個都有大光圈咩

個個都鐘意大肛圈

精神！！！！！！

但玩咗兩野ql17個快門又壞咗 又要送錢畀達叔

過到片上唔到快門？

上到片 㩒到落底（唔係ae lock住咗）
所以應該係快門又壞咗。今鋪真係你個野壞咗啊！

我之前有部影左大半筒然後瘋狂過片 快門無反應
然後比我支解左支鏡

點睇？